أردوغان: أكثر من نصف الأتراك يدعمون فرض الإعدام
 أعلن الرئيس التركي رجب طيب أردوغان أن نصف المواطنين الأتراك يدعمون فرض عقوبة الإعدام في البلاد حسبما نقلته وكالة نوفوستي الروسية الثلاثاء أغسطس آب تصريح أردوغان هذه جاء في أثناء مقابلة مع محطة الإيطالية حيث قال يريد هذا فرض عقوبة الإعدام من مواطنينا وإذا صوت البرلمان إلى جانب ذلك فلا يستطيع أحد أن يعرقل ذلك وكان الرئيس التركي قد أعلن في وقت سابق عن إمكانية بحث فرض عقوبة الإعدام بحق المشاركين في محاولة الانقلاب الفاشلة من جهته لفت جان كلود يونكر رئيس المفوضية الأوروبية بأنه إذا فرضت تركيا عقوبة الإعدام فسيعلق الاتحاد الأوروبي على الفور كافة المفاوضات بشأن انضمام تركيا إلى الاتحاد  نوفوستي